行山漢墮懸崖 樹叢卡頭保命

行山漢墮懸崖
樹叢卡頭保命

13,604
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■飛行服務隊直升機到場，發現墮崖男子被困在懸崖樹叢中（箭嘴示）。飛行服務隊提供圖片
■飛行服務隊直升機到場，發現墮崖男子被困在懸崖樹叢中（箭嘴示）。飛行服務隊提供圖片
【本報訊】64歲男子昨午獨自到大嶼山狗牙嶺遠足，行經一處山頭時失足墮落百米懸崖，幸跌至約70米處時被樹叢阻擋，不致直墮崖底。事主頭部受傷，飛行服務隊直升機到場聯同民安隊攀山拯救隊人員，將他救上直升機送院。
記者：劉柏麟 黃昇

墮崖男子姓林，頭部撞傷及身體有多處瘀傷，但仍清醒，受傷被困樹叢期間仍揮手求救。據悉，林愛好行山遠足，並在行山期間結識不少行山客，而昨發現他出事的姓鄭男子，就是行山時結識。

身穿螢光外衣助獲救
事發昨午2時許，林獨自往狗牙嶺行山，行至西狗牙嶺一處山頭時，失足滾落山崖，幸跌至70米處頭部被樹叢卡住撞傷，即大聲呼救，鄭剛巧行山途經發現，立即報警求助。警員、消防員及民安隊攀山拯救隊人員從昂坪路上山搜救，發現林被困懸崖樹叢處拯救困難。政府飛行服務隊一架超級美洲豹直升機到場，發現林墮下一處數百米深的懸崖，並被崖下70米的樹叢卡住，由於林身處的位置有隨時再墮下的危險，為免直升機氣流危及事主，直升機花了15分鐘時間找尋安全臨空位置。
其間美洲豹直升機及海豚直升機出動七次，將兩名空勤主任及多名民安隊攀山拯救隊員，以及吊床等吊下，再將事主固定後救上直升機，送往東區醫院。有參與拯救的人員事後稱，事主很幸運，若非被樹叢阻擋恐已墮崖身亡，而他穿螢光外衣亦令救援人員瞬即發現其位置拯救。
狗牙嶺為大嶼山鳳凰山南面支脈，因地形高低起伏形如狗牙而得名，並分為西、中及東狗牙三段，連接西狗牙與中狗牙的一處狹窄山脊，因闊度只夠讓一個人走過，被遠足人士稱為「一線生機」。由於山勢跌宕起伏，加上懸崖處處，屬五星高難度，只適合富有經驗的行山人士前往。
2015年1月，60歲姓何男子與友人行至狗牙嶺時不慎失足跌落30米山坡頭部受傷，由政府飛行服務隊直升機救起送院。

下一則
學業困擾 15歲男生墮樓亡

■飛行服務隊直升機到場，發現墮崖男子被困在懸崖樹叢中（箭嘴示）。飛行服務隊提供圖片

下一則 rip
Sor 錯重點

超大命